\section{Competencias instrumentales}
Las competencias instrumentales son aquellas que están relacionadas con la comprensión y manipulación de ideas, metodologías, equipo y destrezas.

Entre las competencias instrumentales aplicadas se encuentran:
    \begin{itemize}
        \item Capacidad de análisis y síntesis: En muchas actividades del proyecto fue necesario realizar análisis de diferente información o código para poder cumplir estas.
        \item Capacidad de organizar y planificar: El desarrollo de un proyecto de software requiere de estas habilidades para tener un mejor control de lo que se está haciendo. Planificar y organizar permitió llevar un orden adecuado para el desarrollo de todas las actividades.
        \item Conocimientos generales básicos.
        \item Conocimientos básicos de la carrera: Estos conocimientos son escenciales para cualquier trabajo. Sin ellos, no hubiera tenido la oportunidad de entrar a una empresa.
        \item Comunicación oral y escrita en su propia lengua: Esta es una competencia que se ha desarrollado y aplicado a lo largo del tiempo. Saber comunicarse de cualquier manera es una habilidad fundamental para la vida.
        \item Conocimiento de una segunda lengua: Conocer una segunda lengua me permitió poder leer la documentación de las diferentes herramientas utilizadas con gran facilidad.
        \item Habilidades básicas de manejo de la computadora: Como Ingeniero en Sistemas Computacionales, saber manejar una computadora es fundamental.
        \item Habilidades de gestión de información: Esta competencia me permitió saber buscar infotmación relevante y útil para el desarrollo de las diferentes actividades del proyecto.
    \end{itemize}

Entre las competencias instrumentales desarrolladas se encuentran:
    \begin{itemize}
        \item Solución de problemas: Para el desarrollo de este proyecto se volvió importante saber solucionar los problemas que surgían. Sin esta habilidad hubiera sido muy complicado seguir avanzando.
        \item Toma de decisiones: Saber tomar decisiones también fue importante para el proyecto. Aunque había situaciones en las que era complicado tomar una decisión, es importante analizar las opciones y tomar la más adecuada para avanzar con el desarrollo.
    \end{itemize}