\subsection{Aplicación móvil de Mezfer Rewards}
La aplicación móvil fue desarrollada con Flutter, un framework que permite desarrollar aplicaciones nativas para iOS y Android, y cuyo lenguaje de programación es Dart. Esta fue desarrollada específicamente para los clientes.

Al descargar e iniciar la aplicación, los clientes deberán ingresar su número telefónico y su contraseña para acceder; si no tienen cuenta, tendrán que registrarse.

Cuando el cliente ha iniciado sesión, accederá a la aplicación y podrá ver las campañas disponibles, así como otro contenido que podría ser de su interés. Es importante mencionar que la aplicación no cuenta con una función para inscribirse a la campaña que desee, pero esto no es una falla en el diseño, sino una decisión de la propia empresa; para que el cliente pueda inscribirse tendrá que comunicarse con un encargado de Mezfer y realizar la solicitud.

Si el cliente no está inscrito a ninguna campaña, sólo podrá revisar la información general como la descripción, los productos participantes y los premios disponibles; si el cliente está inscrito a alguna campaña, además de poder ver la información general, podrá realizar dos acciones más:
\begin{itemize}
    \item Realizar solicitud de puntos: El cliente es capaz de enviar una solicitud de puntos, en donde especifica los productos que compró y la cantidad, así como la evidencia de la compra.
    \item Canjear puntos disponibles: El cliente es capaz de canjear los puntos que obtuvo con la compra de productos para poder obtener premios que sean de su interés.
\end{itemize}
Hay otras acciones que puede realizar el cliente y que complementan su experiencia en el uso de la aplicación. Si bien son acciones que también son importantes, no es fundamental describirlas para poder comprender mejor la aplicación.