\subsection{Aplicación web de Mezfer Rewards}
La aplicación web fue desarrollada utilizando Laravel, un framework para el lenguaje de programación PHP. Esta aplicación es un pánel de administración, por lo que sólo está pensada para ser utilizada por usuarios que sean administradores. 

La aplicación está integrada a un sistema más grande llamado ``Siso ERP'', un sistema integral de gestión empresarial que controla, facilita y optimiza los procesos operativos de las empresas. Por lo tanto, para poder acceder al pánel de administración de Mezfer Rewards, es necesario tener una cuenta en Siso ERP.

Una vez que el administrador ha ingresado, podrá realizar todas las acciones necesarias para gestionar el programa. Entre las acciones más importantes se encuentran: 
\begin{itemize}
    \item Gestión de usuarios: El administrador es capaz de activar o desactivar la cuenta de un usuario, modificar su rol y suscribir o desuscribir al usuario de una campaña.
    \item Gestión de campañas: El administrador es capaz de modificar toda la información relevante de una campaña como su descripción, los productos participantes y los premios disponibles.
    \item Gestión de solicitudes de puntos: El administrador es capaz de aceptar o rechazar una solicitud de puntos que haya enviado un cliente, de acuerdo a si la evidencia que envió es válida o no. 
\end{itemize}
Hay muchas más acciones que puede realizar el administrador y que complementan al programa de recompensas. Si bien son acciones que también son importantes, no es fundamental describirlas para poder comprender mejor la aplicación.